【BNO vs特區護照】邊本好用？ 中國使館唔認人 港人出事英國佬打救

BNO與特區護照哪本好用？等於英國出品還是Made in China較好，可能有人堅持用國貨，感覺可以良好，但現實是殘酷的。

某年某夜，某內地大媽在倫敦街頭亂闖，原來她遺失了護照，占士碰見，帶她到中國大使館，使館人員卻拒絕協助，原因是任何人都可以認作中國人，怎知眼前大媽不是冒認？

大使館職能之一就是協助國民，包括當也們遺失護照，但遺失了護照便證明不到是國民，大使館便不理，這邏輯好比太陽能電筒。那大媽使用中國護照，便落得如此下場。

當下占士帶她到當地差館，警長見大媽可憐，收留一晚，叫她到樓下大堂踢跌花盆，從而控告她公共場所行為不檢，拘留一晚，但不鎖門，並供應食物。

占士指香港人在外地出了問題，每每是英國政府伸出援手，就是因為一本BNO。鄧龍威在菲律賓坐牢十多年，去年出書才廣為人知，並揭發同病相連的港人可不少，一直由英國政府暗中接濟，派醫生入去治病，又給零用病讓他們在獄中請鬼推磨；中方則負責拍照和開記招。

撰文：陳勝藍

我地唔係中國人咩